人工比較之數據分析

成班ON 9 仔起度用MEAN 睇數據, 根本少少都冇用。
讀過STAT 都知, MEAN 好易被EXTREME DATA 拉低同高。尤其是商科較為嚴重，因為某D 商科仔有父幹, 入老豆公司做高薪厚職 ; 又有D 入左IBANK 或者真MT ，不過呢啲都係少部分人, 但大部分只不過係普通人, 呢啲機會通常不是屬於你的。你係神人, MEAN MODE MEDIA 通常唔關你事 , 因為你應睇MAXIMUM SALARY 。 但大部分人唔係, 為左貼近真實情況, 要比較就應該用MODE, 即係大部分人嘅人工集中起咩位。誤差應用MEDIA MODE DIFFERENCE。

由於大部分學校都只能睇MEAN 同MEDIA , 但MODE 嘅近似數可用以下公式求出:
Mode = 3*median - 2* mean

例如CIVIL : MEDIAN 係19200 , MEAN 係19357
所以MODE = 3*19200 - 2* 19357 = 18,886
即係大部分人都拎18,886 人工, 近似萬九, 同POLY 相關嘅DATA 紋合
但問題係未來有爆嘅風險

CS , 水份極高
MEDIAN: 18000 , MENA 係24000
所以MODE = 3*18000-2*24000 = 6,000
咩話, 6千, 仲低過MINIMUM 14,000 。 即係CS 水份極高, 原因係大陸學生, 好多主修CS 同埋細電, 相反大部分香港學生主修嘅CIVIL, EE(大電), MECH, 呢啲科少大陸學生修 , 而D EXTREME DATA就比班大陸GENIUS 拉高晒, 入埋IBANK。
所以有理由相信個MODE 係萬四-萬五
而且呢個數據同POLY DATA 亦都紋合

讀緊HKU電機工程既小妹支持ching

所以點都梗係揀電機工程，電機工程師fg mean同median都係近20k，輕輕鬆鬆行完scheme A 大部分既人都40k up，chartered再要幾倍咁上，30歲以上拎到60-70k真係不是夢

身邊做緊野既電力公司電機工程師同事(幾十個)個個都輕鬆5點半放工

讀it 最on9

正解
我班FD 讀CS 果班, 畢業好後悔冇揀大電
而讀大電果班, 升職前景好明朗

統計天才

好普通嘅MODELING 姐

港大employment survey係唔計大陸人架 睇一睇EnF得幾個人讀further studies,但係係人都知勁多EnF 大陸人外國讀博士

咁唔代表佢冇包大陸學生

如果包埋印度同埋大陸過100人啦respondents 但係得50人以下

各個DEPARTMENT 處理都唔同

咪撚再拎你個自製預測表啦！好柒呀

支持